頻邀京官指點 林鄭至叻

頻邀京官指點 林鄭至叻（李平） - 李平

2.9K
論壇

林鄭月娥昨日表示她親自邀請退休京官喬曉陽近日來港。資料圖片

林鄭月娥昨日表示，是她親自邀請退休京官喬曉陽來港，但「同《基本法》23條、港獨問題完全無關係」。喬老爺會否就23條立法指手劃腳有待觀察，但林鄭上任後，頻頻邀請京官來港推廣黨務、宣傳《基本法》，顯示她頗精通中共官場文化，能夠叻到受中共總書記習近平公開表揚，真係「好打得」。
去年12月，林鄭月娥上京述職時，習近平盛讚她「邀請和配合中央宣講團到香港，開展宣講活動」，帶領管治團隊及時學習領會中共十九大精神。外界這才知道，原來中共中央文獻研究室主任冷溶11月23日率團到香港宣講十九大，是林鄭邀請來的，開了由黨官向香港公務員直接宣傳黨代會的先例。

而冷溶來港之前，港府曾邀請時任基本法委員會主任李飛來港出席《基本法》研討會並作主題演講，更「邀請」辦學團體安排中學生觀看直播。可笑的是，林鄭當時對邀請京官來港指點似有顧忌，因此否認強制學生看直播，叫學生「瞇埋眼就睇唔到」。她還稱李飛是《基本法》專家，但李飛連法律學者都不算上，只不過是扮專家來港對香港管治指指點點而已。

獲習近平點讚後，林鄭月娥無異嚐到甜頭，再次主動邀請京官來港。喬曉陽曾任基本法委員會主任、全國人大常委會副秘書長，是全國人大常委會否決香港真普選的8.31決定的主要推手，亦曾代表中共提出特首「愛國愛港」定義。喬曉陽剛退休，林鄭就邀請他來港「看看最新發展」，並向政治委任官員及公務員作主題演講，既是向退休京官示好，讓他們花公帑遊港，也是仿效中共官場做法，讓退休高官發揮餘熱，創造更多機會讓京官南下，配合中聯辦對香港管治耳提面命。

怪誕的是，中國退休官員在內地名為考察政務，實為順道遊山玩水，而港府說，喬曉陽將逗留香港一周，獲安排參觀機場、高鐵以及乘直升機遊覽香港，並「順道」出席公務員閉門座談及非官方舉辦的《基本法》頒佈28周年研討會。由此推之，喬曉陽遊港不是目的，出席公務員閉門座談，與冷溶一樣向港官講政治才是主旨，林鄭當可獲中共再記一功。

李平